【法國大革命】攻佔巴士底監獄

相信大家都必定聽過法國大革命。持續十年的法國大革命不但成功推翻了君主專制統治以及封建制度，更推進法國進入現代化社會的里程碑。但其實在這場由民眾發起的龐大革命之前，發生過民眾「攻佔巴士底監獄」小插曲，才推展至後來遍佈全國的法國大革命。今天法國國慶日其實同為1789年7月14日法國人民攻佔巴士底監獄的日子。究竟「攻佔巴士底監獄」是一件怎麼樣的歷史；以及當中有甚麼歷史意義呢。

建造於十四世紀的巴士底監獄原本為法國用以防禦英國人入侵的軍事城堡，但隨著巴黎不斷發展，巴士底監獄逐漸由城市的邊緣，變為市中心。於是，用作軍事堡壘的巴士底監獄被改為囚禁犯人的監獄。而監獄除了是經法官審判而入獄的犯人外，亦有一些犯人是經由國王使用「lettres de cachet」特權把他們關進監獄裏。

法國天災以及路易十五過份參戰的因素，令到法國的經濟越來越差，人民的生活越來越艱苦。但法國的國王並沒有著手改善人民的生活，皇室貴族更是每天過著奢華的生活，再加上對人民徵收重稅，人們開始對國王的君主專制及社會的封建制度非常不滿，尋求改革。與此同時，貴族為了改善國庫空虛的問題，要求重開停開了數百年的三級會議，包括有貴族，教士和平民組成，一起商討憲政改革。一直民怨沸騰的平民不理會另外兩個等級的人意見和反對，堅持議會是「國民議會」，應該為人民服務。路易十六為了制止平民的行動，於是下令關閉國民議會，轉而到另一個地方繼續會議，更派遣軍隊進駐巴黎。此舉激發了一直對皇室深深不滿的平民，他們奮而產生對抗，更衝入傳聞有大量火藥和武器的巴士底監獄，攻打這個被視為路易十六君主專權的監獄。他們除了將監獄的管理者侯爵洛奈毆打、用刀亂刺和把他斬首外，更從傳聞囚禁了多名政治犯的監獄救出所有犯人。但有趣的是，當叛軍進入監獄後，只看見七個犯人。而七個犯人當中，有四名偽造犯，兩名因道德罪被收押的貴族，以及一名殺人疑犯。究竟為什麼人民會一直覺得巴士底監獄囚禁了多名犯人呢？也許原因都不重要了。最重要的是在1789年7月14日這一日，人民籍由攻入巴士底監獄推翻了君主專制社會，為法國展開新的一頁。

事實上，當年巴黎人衝擊巴士底獄時，監獄中只關有7名犯人：4個造假者，1個伯爵（因性行為不檢點被捕）和兩個精神病人。但是在攻佔巴士底獄的過程中，卻有100人死亡，其中包括監獄的典獄長，他的頭後被穿在矛上在巴黎遊街。

有史家認為，攻打巴士底獄的真正原因是革命的組織者擔心一旦民眾和政府軍發生武裝衝突，架在巴士底獄的高牆上的大炮將構成一種威脅，因此必須解決，而這一點現在的人們都有意無意地忽略掉。

令人驚奇的是，就在1789年7月14日巴黎人佔領巴士底監獄後，巴黎街頭突然出現了售賣關於巴士底監獄囚徒慘相的雕版圖畫，畫中的他們戴著鐐銬，骨瘦如柴。從此，這成為了人們對於巴士底監獄的基本印象，成為了人們痛恨王權、追求自由的理由之一。

是誰在幕後炮製了巴士底獄的假相？也許今日的我們已無法瞭解，因為其背後隱藏著太多的秘密。或許法國大革命也未必是今日人們所宣揚的那樣是進步的，因為它的發生與十八世紀德國巴伐利亞的光照幫（Bavarian Order of the Illuminati）有著千絲萬縷的聯繫，而光照幫是一個極其秘密的政治顛覆性組織。它的最終目的，是通過摧毀一切社會秩序的世界革命而建立一個由光照幫控制的、完全獨裁的、沒有人權和道德的世界性政府，並且建立一個無所不在的特務系統。共產主義也是源於這個組織。我們只能等待未來的歷史告訴我們真實的答案。◇

推

好少聽光照幫,原來即係光明會